做人做到咁辛苦為乜

01年 破碎家庭岀身屋企食老綜 屋企除左自己之外呀媽細佬都係嚴重精神病患者 7歲呀媽有病 呀爸走佬之後就開始學煮飯 係三餸一湯嗰隻 學校又冇support 因為細佬同校 由細到大細佬有咩問題我都要一齊留堂睇住佢 中學好彩入到女校 唔洗再湊細佬 但係學校跨區要成5點幾先番到屋企 冇課外活動冇得同frd補習 番到去又要温書湊住兩個精神病 中五識左大自己5年嘅男朋友之後以為可以得閒有個人傾下 幫輕少少 點知佢旨意我去幫佢分擔屋企 湊埋佢呀公呀婆仲有個有手有腳唔l去揾工嘅呀姨

尼排疫情我平時番開份工冇得番 揾左份近佢屋企嘅通宵工 就間中喺佢屋企訓完就番工 因為本身自己住嗰頭來回都要成個鐘先喺佢度訓 日日都受佢同佢屋企人氣 我學校又有暑sem放工番到去又開電腦做野 佢屋企人都好意思叫我煮飯俾佢個仔食 話佢番工辛苦 我就唔撚辛苦嘅。番9半放6半 番到去8點沖完涼 9點上堂上到1點先食啲野開始做野 日日訓幾個鐘又番工🙄

我知點都有人講係你自己攞黎衰 甩左條仔咪得 最慘係條仔掙我幾千蚊 對自給自足又要交學費又要處理生活上嘅野嘅人黎講都唔少

屋企家族遺傳呀嗰啲不幸嘅野就唔講住啦 反正都改唔到 成日諗不如早啲死左佢好過 反正19歲人要做嘅野其實除左番讀緊書嗰份工同結婚生仔基本上咩都做齊 (講緊屋企遺傳病歷有錢醫都冇乜人過到60歲，更何況我冇錢)

一直都想自殺

雖然我知冇咩用但都想同你講聲加油啊絲打，希望你既生活可以有好轉

[url]做人係慘 有時我都唔明為乜
不過又唔甘心 覺得仲有野未體驗過

如果真係生活上有咩需要可以聯絡我既
純粹想扶一扶低潮時期既人 [/url]

每個人都有唔同嘅人生，人生就係一個課程，我哋每個人降生之前就選擇咗今世大致係點樣，即係選擇咗報讀咩課程。有啲人報讀啲淺啲嘅課程，咁佢今世就易過好多，但係畢業之後所得嘅分數自然少過深啲嘅課程，咁佢就要再要多下一世，即所謂嘅輪迴，再儲分數升呢。夠分數嘅就可以脫離輪迴，升上另一個精神層次。所以今世過得辛苦可能係一件好事嚟，你死後畢業，就會記得番你降生前所作出嘅選擇，你會慶幸你揀咗呢個課程，令你積分大大提升

默默留低一句加油，唔好放棄

唔知道啊,不過只可以加油加油同加油

樓主有冇借non-mean?

為左幾千蚊做埋人地屋企個工人

有得唔做我都唔做

唔講真定假
點解唔世世都過得輕鬆
反正輕鬆既 做多幾次人都冇所謂
辛苦既 積分提升完都一切都無謂

如果你純粹因為佢差你個幾千蚊唔分手
你都係預左無論如何 個幾千蚊都收唔番
首先甩左條仔先
你人生已經多負累 屋企人就冇計
但你冇原因去take care埋人地嘅屋企
甩左佢先 得自己冇咁辛苦 專注一下自己
你一直為人付出 做自私啲冇壞
加油

咁諗啦，掙人錢當bad debt，收得返叫賺到，會唔會冇咁大負擔

你自己on9姐，香港地做女仔都叫辛苦咁毒撚叫咩

我係你飛左你條仔佢
咁大個人幾千蚊都冇
仲要你做工人

依d係愛定on9 你自己諗

毒撚叫慘？毒撚咪毒撚囉
毒撚最應該死撚左佢
快啲跳樓死啦 小心啲唔好紮死人
無辜嘅生命因為毒撚死會好撚可憐
死毒撚嘅存在連普通人都注意唔到
所以你死左都唔緊要架
因為no one cares 冇人可憐你

嗰幾千蚊當跌咗就算啦
可能幾千蚊對你嚟講真係好多
但借錢俾佢仲要做埋佢工人
呢件事真係好on9
輸少當贏呀
分手啦

絲打住邊

分手啦
分擔唔到你d煩惱之餘仲要加重你負擔
果幾千蚊 如果分手就走數既話佢個人都好有問題下
你宜家時間都已經唔夠用
用同佢拍拖d時間抖下仲好啦

樓主加油啊唔知會唔會係因為你男朋友係你唯一嘅依靠，你先冇辦法離開佢？咪鬼理樓上啲點話你on9，我估你知自己要做咩嘅
人生係好痛苦，自己一個人過會好攰好冇希望，身邊有冇朋友可以偶爾借膊頭俾你？點都要搵個地方寄托下啊
好朋友係過來人，少少嘅溫暖已經可以好大改變

我細個都經歷過屋企人大病要照顧嘅階段，出左嚟社會做野，我比啲難聽但真實嘅建議你:

你而家係咪19歲女？如果我係你，趁自己仲後生，拍住男友嘅時候寫好借據，同埋搵過另一個有自理能力同願意照顧你嘅男友取代佢，就算年紀大6、7年都無問題，唔好咁傻成日追求愛情，感情係培養返嚟，你男友當初都只係你朋友，佢連自己都搞唔掂，將來做老公點識照顧你？男友同老公係兩件事，唔好撈亂啦後生女

你而家連生存需要都滿足唔到，同我講愛情咁烏托邦?離曬地。男友欠你幾千蚊又點?男友窮到向咁重負擔嘅女友借錢都好打極有限。幾千蚊?畢業做保安一個月都搵返曬啦，得單純窮學生妹先為左幾千蚊堅持唔分手咁傻豬。但你浪費緊女人最寶貴嘅青春仲唔知。就算你搵快錢，援交幾次，只陪行街食野傾計打機唔上床，都唔止呢條數…

遺傳病幫你唔到，但既然比普通人短，你更應該諗方法過好生活，唔令自己人生開心啲，都起碼煩少啲。連登而家係圍爐發負能量，某啲人負面同溫牆可能加重你自殺意念。可能有連登仔話我賤格，鼓吹港女比帽男人戴。老實講，我都經歷過佢生活，1個照顧2個，好辛苦，你打波睇av 打機食好閪時，佢買緊餸煮緊飯拖緊地洗緊廁所無曬私人生活，如果仲要照顧埋巨嬰男友，就1個湊3個，太可憐。而且佢男友根本唔配擁有呢個女友，而且我都好想知有咩其他實際方法幫到樓主開心又可以1個照顧3個咁理想。

假如呢度有搵緊女友、有經濟能力保護人、唔打算生仔嘅單身連登仔/佬，不妨聯絡樓主認識下比多個選擇樓主樓主要諗清楚人生，我廿歲時捱得過，你都捱得過，之後有自己收入生活就好好多，人點都有活下去嘅路，只係你唔知，或者太高清視而不見。嗰啲中出即飛呃蝦條嘅狗公就無生路啦，唔好搞樓主呀唔係實有報應，就算件事唔喺連登爆，都下世發配你出世喺非洲比飢荒難民做all day breakfast

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

好認同你講嘅嘢 樓主真係要認真思考下

趁後生 我寧願你自己養自己都唔好靠男朋友
你條仔廢撚到咁 佢屋企人仲廢
咁搞法 你遲早有精神病